# MySQL 索引

- 创建索引   - 向您介绍索引概念，并向您展示如何为表的一列或多列创建索引。
- 删除索引 - 显示如何删除表的现有索引。
- 列表索引 - 为您提供列出表的所有索引或特定索引的语句。
- 唯一索引 - 使用唯一索引来确保存储在列中的不同值。
- 前缀索引 - 显示如何使用前缀索引为字符串列创建索引。
- 不可见索引 - 涵盖索引可见性，并向您展示如何使索引可见或不可见。
- 降序索引 - 显示如何使用降序索引来提高查询性能。
- 复合索引 - 说明复合索引的应用，并显示何时使用它们来加速查询。
- 聚簇索引 - 解释InnoDB表中的聚簇索引。
- 索引基数 - 向您解释索引基数，并向您展示如何使用show indexes命令查看它。
- USE INDEX提示 - 显示如何使用USE INDEX提示指示查询优化器使用唯一的指定索引列表来查找表中的行。
- FORCE INDEX提示 - 显示如何使用FORCE INDEX提示强制查询优化器使用指定的索引从表中选择数据。